@misc{alz_demenz, 
    author = "{Alzheimer's Association}", 
    publisher = "Alzheimer's Association", 
    title = "Was ist Demenz?", 
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.alz.org/de/was-ist-demenz.asp", 
}

@misc{alz_alzheimer, 
    author = "{Alzheimer's Association}", 
    publisher = "Alzheimer's Association", 
    title = "Was ist Alzheimer?", 
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.alz.org/de/was-ist-alzheimer.asp", 
}

@misc{wikipedia_demenz, 
    author = "{Wikipedia}", 
    publisher = "Wikipedia", 
    title = "Demenz", 
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "https://de.wikipedia.org/wiki/Demenz“, 
}

@misc{vaskulaere_demenz, 
    author = "{Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend}", 
    publisher = "Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend", 
    title = "VASKULÄRE DEMENZ – DIE ZWEITHÄUFIGSTE DEMENZFORM", 
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.wegweiser-demenz.de/vaskulaere-demenz.html", 
}

@misc{dalli_klick, 
    author = "{Wikipedia}",
    publisher = "Wikipedia",
    title = "Dalli Klick",
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "http://de.wikipedia.org/wiki/Dalli_Dalli", 
}

@misc{memory_hd, 
    author = "{Ravensburger Digital GmbH}", 
    publisher = "Ravensburger Digital GmbH", 
    title = "memory® HD", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "https://itunes.apple.com/de/app/memory-hd/id375676934", 
}

@misc{ravensburger_digital, 
    author = "{Ravensburger Digital GmbH}", 
    publisher = "Ravensburger Digital GmbH", 
    title = "Ravensburger Digital GmbH", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.ravensburger-digital.com/", 
}

@misc{das_passt, 
    author = "{Vincentz Network}", 
    publisher = "Vincentz Network", 
    title = "Das passt! - Das Spiel zur Aktivierung von Menschen mit Demenz", 
    month = "November", 
    year = "2014", 
    url = "https://itunes.apple.com/de/app/das-passt!-das-spiel-zur-aktivierung/id542650834", 
}

@misc{solitaer_plus, 
    author = "{Brainium Studios LLC}", 
    publisher = "Brainium Studios LLC", 
    title = "Solitaire +", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "https://play.google.com/store/apps/details?id=com.brainium.solitaire", 
}

@misc{brainium_studios, 
    author = "{Brainium Studios LLC}", 
    publisher = "Brainium Studios LLC", 
    title = "Brainium", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.brainiumstudios.com/", 
}

@misc{latex,
    author = "{TeX Users Group}",
    publisher = "TeX Users Group",
    title = "LaTeX - A document preparation system",
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.latex-project.org",
}

@misc{sprite_kit, 
    author = "{Apple}", 
    publisher = "Apple", 
    title = "Sprite Kit", 
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "https://developer.apple.com/library/ios/documentation/GraphicsAnimation/Conceptual/SpriteKit_PG/Introduction/Introduction.html", 
}

@misc{sknode, 
    author = "{Apple}", 
    publisher = "Apple", 
    title = "SKNode Class Reference",
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "https://developer.apple.com/library/prerelease/ios/documentation/SpriteKit/Reference/SKNode_Ref/index.html", 
}

@misc{box2d, 
    author = "{Erin Catto}", 
    publisher = "Erin Catto",
    title = "Box2D A 2D Physics Engine",
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "http://box2d.org", 
}

@misc{sparrow, 
    author = "{Gamua GmbH}", 
    publisher = "Gamua GmbH", 
    title = "Sparrow", 
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "http://gamua.com/sparrow/", 
}

@misc{cocos2d, 
    author = "{Chukong Technologies}", 
    publisher = "Chukong Technologies", 
    title = "Cocos2d", 
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "http://cocos2d.org/", 
}

@misc{cocos2d-x, 
    author = "{Chukong Technologies}", 
    publisher = "Chukong Technologies", 
    title = "Cocos2d", 
    month = "Oktober", 
    year = "2014", 
    url = "http://cocos2d-x.org/", 
}

@book{cocos2d-x-buch,
  author = "Gustavo E. Rangel",
  title = "Cocos2d-x 3.0 Game Development Programming for iOS and Android",
  edition = 1,
  publisher = "Dragon Back Games",
  address = "Brussels, Belgium",
  year = 2014,
  language = "english"
}

@book{iphone-buch,
  author = "Klaus M. Rodewig und Clemens Wagner",
  title = "Apps programmieren für iPhone und iPad Das Umfassende Handbuch",
  edition = 1,
  publisher = "Galileo Press",
  address = "Bonn",
  year = 2014,
  language = "ngerman"
}

@misc{gerda, 
    author = "{Bürk Datentechnik GmbH}", 
    publisher = "Bürk Datentechnik GmbH", 
    title = "GERDA", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.medicware.de/index.php?c=2&s=p", 
}

@misc{medicware, 
    author = "{Bürk Datentechnik GmbH}", 
    publisher = "Bürk Datentechnik GmbH", 
    title = "MEDICWARE", 
    month = "Dezember", 
    year = "2014", 
    url = "http://www.medicware.de/", 
}


@article{Bostock2011,
  author = "M Bostock and V Ogievetsky and J Heer",
  title = "D$^3$: data-driven documents",
  journal = "IEEE Transactions on Visualization and Computer Graphics",
  volume = 17,
  number = 12,
  pages = "2301--2309",
  year = 2011,
  language = "english"
}

@misc{D3js,
  author = "{D3.js -- Data-Driven Documents}",
  note = "\url{http://d3js.org/}",
  language = "english"
}

@book{Laemmel2012,
  author = "Uwe Lämmel and Jürgen Cleve",
  title = "Künstliche Intelligenz",
  edition = 3,
  publisher = "Hanser",
  address = "München",
  year = 2012,
  language = "ngerman"
}

@inproceedings{Zimmer2011,
  author = "Björn Zimmer and Dennie Ackermann and Manfred Schröder and Andreas Kerren and Volker Ahlers",
  title = "Comparative visualization of user flows in voice portals",
  editor = "Ulrik Brandes and Sabine Cornelsen",
  booktitle = "Graph Drawing: 18th~International Symposium (GD~2010), LNCS~6502",
  pages = "404--405",
  address = "Springer, Berlin",
  year = 2011,
  language = "english"
}

